문서명: 개인정보 제3자 제공 관련 FAQ
문서ID : FAQ_C

목적
- 내부 구성원이 제3자 제공 절차를 신속하고 정확하게 이해하고 준수하도록 자주 묻는 질문과 명확한 지침을 제공합니다.
- 본 FAQ는 회사의 개인정보 처리 및 제3자 제공 정책 및 직원용 가이드라인을 기반으로 합니다.

Q1: 언제 제3자에게 개인정보를 제공할 수 있나요?
A1: 다음 중 하나를 충족하고 내부 승인 절차를 완료한 경우에만 제공합니다.
  - 정보주체의 명시적 동의가 있는 경우(동의서 보관 필수)
  - 법령상 제공 근거가 있는 경우
  - 계약상 처리 필요(예: 서비스 제공을 위한 처리)
  - 모든 경우에 대해 제공 목적, 항목, 보유기간, 수신자 등을 요청서에 명시하고 데이터 오너 → 보안/법무 → 데이터 거버넌스 승인 절차를 따라야 합니다.

Q2: 동의 없이 제공하면 어떻게 되나요?
A2: 동의 없는 제공은 법적 제재, 과태료, 행정처분 및 내부 징계 대상이 될 수 있습니다. 또한 회사와 당사자에게 손해배상·신고 의무가 발생할 수 있으므로 즉시 관련 부서(법무·보안·데이터 거버넌스)에 보고해야 합니다.

Q3: 외부업체에 파일을 전달할 때 어떤 보안조치를 해야 하나요?
A3: 최소 아래 항목을 반드시 이행하세요.
  - 전송 채널: HTTPS, SFTP 등 승인된 암호화 채널 사용
  - 최소제공: 업무에 필요한 최소 컬럼만 전달
  - 비식별화: 가능하면 가명화 또는 익명화 적용
  - 접근 통제: 수신자 계정·권한 최소화 및 만료일 설정
  - 계약: DPA 등 보안·재위탁 제한을 명시한 계약 체결
  - 감사: 전송·접근 로그 보관(권장 6개월 이상) 및 전송 증빙 보존
  - 검증: 파일 전달 전 체크리스트(민감정보 포함 여부, 해외이전 여부 등) 확인

Q4: 해외 제공(국외이전)은 가능한가요?
A4: 가능하나 추가 요건이 필요합니다.
  - 수신국 법률 검토 및 적합성 확인
  - 표준계약조항(SCC) 또는 대통령 고시 등 규정 준수
  - 필요 시 개인정보 영향평가(DPIA) 및 법무 검토
  - 내부 승인 및 기록 보관 필수

Q5: 공유 요청 처리 기간은?
A5: 표준 검토 기간은 제출일로부터 5영업일입니다. 추가 기술·법적 검토가 필요하면 연장될 수 있으며, 긴급 요청은 법무·보안팀의 긴급심사 절차를 통해 처리합니다(긴급 처리 시에도 최소한의 검증·기록 절차는 유지).

Q6: 제3자 제공 요청은 어떻게 제출하나요?
A6: 지정된 공유 요청 템플릿(요청서)을 작성하여 데이터 오너에게 제출하세요. 요청서에는 요청자 정보, 목적·기간·제공 항목, 수신자 정보, 전송 방식, 보존·폐기 계획, 동의 확보 방법 등을 포함해야 하며, 제출 후 승인 워크플로를 따릅니다.

추가 안내 및 문의
- 관련 문서: "개인정보 처리 및 제3자 제공 정책", "직원용 개인정보 처리·공유 가이드라인", 공유 요청 템플릿(내부 문서 저장소)
- 문의: 데이터 거버넌스팀 / 보안팀 / 법무팀 (data-governance@[회사].com 또는 내부 문의 채널)
```/3.개인정보 제3자 제공 관련 FAQ.txt```
문서명: 개인정보 제3자 제공 관련 FAQ

목적
- 내부 구성원이 제3자 제공 절차를 신속하고 정확하게 이해하고 준수하도록 자주 묻는 질문과 명확한 지침을 제공합니다.
- 본 FAQ는 회사의 개인정보 처리 및 제3자 제공 정책 및 직원용 가이드라인을 기반으로 합니다.

Q1: 언제 제3자에게 개인정보를 제공할 수 있나요?
A1: 다음 중 하나를 충족하고 내부 승인 절차를 완료한 경우에만 제공합니다.
  - 정보주체의 명시적 동의가 있는 경우(동의서 보관 필수)
  - 법령상 제공 근거가 있는 경우
  - 계약상 처리 필요(예: 서비스 제공을 위한 처리)
  - 모든 경우에 대해 제공 목적, 항목, 보유기간, 수신자 등을 요청서에 명시하고 데이터 오너 → 보안/법무 → 데이터 거버넌스 승인 절차를 따라야 합니다.

Q2: 동의 없이 제공하면 어떻게 되나요?
A2: 동의 없는 제공은 법적 제재, 과태료, 행정처분 및 내부 징계 대상이 될 수 있습니다. 또한 회사와 당사자에게 손해배상·신고 의무가 발생할 수 있으므로 즉시 관련 부서(법무·보안·데이터 거버넌스)에 보고해야 합니다.

Q3: 외부업체에 파일을 전달할 때 어떤 보안조치를 해야 하나요?
A3: 최소 아래 항목을 반드시 이행하세요.
  - 전송 채널: HTTPS, SFTP 등 승인된 암호화 채널 사용
  - 최소제공: 업무에 필요한 최소 컬럼만 전달
  - 비식별화: 가능하면 가명화 또는 익명화 적용
  - 접근 통제: 수신자 계정·권한 최소화 및 만료일 설정
  - 계약: DPA 등 보안·재위탁 제한을 명시한 계약 체결
  - 감사: 전송·접근 로그 보관(권장 6개월 이상) 및 전송 증빙 보존
  - 검증: 파일 전달 전 체크리스트(민감정보 포함 여부, 해외이전 여부 등) 확인

Q4: 해외 제공(국외이전)은 가능한가요?
A4: 가능하나 추가 요건이 필요합니다.
  - 수신국 법률 검토 및 적합성 확인
  - 표준계약조항(SCC) 또는 대통령 고시 등 규정 준수
  - 필요 시 개인정보 영향평가(DPIA) 및 법무 검토
  - 내부 승인 및 기록 보관 필수

Q5: 공유 요청 처리 기간은?
A5: 표준 검토 기간은 제출일로부터 5영업일입니다. 추가 기술·법적 검토가 필요하면 연장될 수 있으며, 긴급 요청은 법무·보안팀의 긴급심사 절차를 통해 처리합니다(긴급 처리 시에도 최소한의 검증·기록 절차는 유지).

Q6: 제3자 제공 요청은 어떻게 제출하나요?
A6: 지정된 공유 요청 템플릿(요청서)을 작성하여 데이터 오너에게 제출하세요. 요청서에는 요청자 정보, 목적·기간·제공 항목, 수신자 정보, 전송 방식, 보존·폐기 계획, 동의 확보 방법 등을 포함해야 하며, 제출 후 승인 워크플로를 따릅니다.

추가 안내 및 문의
- 관련 문서: "개인정보 처리 및 제3자 제공 정책", "직원용 개인정보 처리·공유 가이드라인", 공유 요청 템플릿(내부 문서 저장소)
- 문의: 데이터 거버넌스팀 / 보안팀 / 법무팀 (data-governance@[회사].com 또는 내부 문의 채널)